---
title: 'COMMISSIONE EUROPEA PREPARA DIRETTIVA  ANTIDISCRIMINAZIONI'
date: Tue, 17 Jun 2008 14:22:34 +0000
draft: false
tags: [Comunicati stampa]
---

**_Dichiarazione di Ottavio Marzocchi, responsabile questioni europee dell'Associazione Radicale Certi Diritti._**

Certi Diritti esprime la sua più totale soddisfazione per la decisione della Commissione europea di promuovere la direttiva 'orizzontale' anti-discriminazioni che dovrà essere approvata il prossimo 2 luglio dalla Commissione. Questo è quanto ha dichiarato il neo-commissario per la giustizia e gli affari interni Jacques Barrot nel corso dell'audizione tenutasi ieri sera in Commissione Libertà Pubbliche del Parlamento europeo a Strasburgo.

Barrot ha spiegato che mercoledi scorso il collegio dei Commissari ha dato mandato al Commissario per gli affari sociali Vladimir Spidla di promuovere la direttiva di completamento della politica europea anti-discriminazione basata sull'articolo 13 TCE, prevista dal programma di lavoro della commissione per il 2008 e richiesta in numerose occasioni dal PE. 

<!\-\- D(\["mb","u003cspan classu003dqu003ennu003cp styleu003d"margin:0cm 0cm 0pt"u003eu003cspan styleu003d"font-size:14pt"u003eu0026quot;Le discriminazioni sono inaccettabili, e quindi anche lu0026#39;omofobia é inaccettabileu0026quot; ha affermato, assicurando che la Commissione proporrà una direttiva che copra tutte le discriminazioni (per orientamento sessuale, religione, età o handicap). Barrot ha fatto inoltre riferimento allo studio che lu0026#39;Agenzia per i Diritti fondamentali sta compiendo su richiesta del PE in merito allu0026#39;omofobia nellu0026#39;UE ed ha anche promesso unu0026#39;azione più incisiva della Commissione in favore dei rom, al fine di lottare contro il razzismo e promuovere lu0026#39;integrazione.u0026quot;u003cspanu003eu003c/spanu003e u003c/spanu003eu003c/pu003ennu003c/spanu003e",1\] ); //-->

"Le discriminazioni sono inaccettabili, e quindi anche l'omofobia é inaccettabile" ha affermato, assicurando che la Commissione proporrà una direttiva che copra tutte le discriminazioni (per orientamento sessuale, religione, età o handicap). Barrot ha fatto inoltre riferimento allo studio che l'Agenzia per i Diritti fondamentali sta compiendo su richiesta del PE in merito all'omofobia nell'UE ed ha anche promesso un'azione più incisiva della Commissione in favore dei rom, al fine di lottare contro il razzismo e promuovere l'integrazione."

<!\-\- D(\["mb","u003cp styleu003d"margin:0cm 0cm 0pt"u003eu003cspan styleu003d"font-size:14pt"u003eLu0026#39;Associazione Certi Diritti si augura che la direttiva u003cspanu003e u003c/spanu003ecosiddetta u0026#39;orizzontaleu0026#39; copra il campo più ampio di settori, difatti oggi sono esclusi dalle normative europee antidiscriminazione i settori dellu0026#39;accesso ai beni e servizi, lu0026#39;educazione, protezione sociale, casa, lu0026#39;immigrazione e lu0026#39;asilo. u003c/spanu003eu003c/pu003ennu003cp styleu003d"margin:0cm 0cm 0pt"u003eu003cspan styleu003d"font-size:14pt"u003e u003c/spanu003eu003c/pu003enu003cp styleu003d"margin:0cm 0cm 0pt"u003eu003cspan styleu003d"font-size:14pt"u003e u003c/spanu003eu003c/pu003enu003cp styleu003d"margin:0cm 0cm 0pt"u003eu003cspan styleu003d"font-size:14pt"u003e u003c/spanu003eu003c/pu003eu003cbru003e u003c/divu003enu003cdivu003eu003cbru003eu003cbru003e u003c/divu003enu003cdivu003e",1\] ); D(\["mb","u003cspan classu003dqu003eu003cspan classu003d"gmail\_quote"u003eIl 17/06/08, u003cb classu003d"gmail\_sendername"u003eMARZOCCHI Ottaviou003c/bu003e u0026lt;ottavio.marzocchi@europarlu003cWBRu003e.europa.euu0026gt; ha scritto:u003c/spanu003enu003c/spanu003e",1\] ); //-->

L'Associazione Certi Diritti si augura che la direttiva cosiddetta 'orizzontale' copra il campo più ampio di settori, difatti oggi sono esclusi dalle normative europee antidiscriminazione i settori dell'accesso ai beni e servizi, l'educazione, protezione sociale, casa, l'immigrazione e l'asilo.